# LANGUAGE translation for Metroidvania System for the following files:
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/ModeSceneAssign.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/LayerSelector.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleElement.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleElement.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleFinder.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleSettings.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
# res://addons/MetroidvaniaSystem/EditorExtension/MetSysEditorExtension.gd
# res://addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
#
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Metroidvania System\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8-bit\n"
"Language: zh_TW\n"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Current Layer"
msgstr "目前圖層"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Preview Layer"
msgstr "預覽圖層"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Recenter View"
msgstr "重新置中檢視"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Zoom"
msgstr "縮放"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Room Layout"
msgstr "房間佈局"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Cell Color"
msgstr "單元格顏色"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Cell Symbol"
msgstr "單元格符號"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Cell Group"
msgstr "單元格群組"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Border Type"
msgstr "邊界類型"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Border Color"
msgstr "邊界顏色"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Scene Assign"
msgstr "場景分配"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Create New Scene"
msgstr "建立新場景"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Scene Name"
msgstr "場景名稱"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Root Name"
msgstr "根名稱"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Custom Elements"
msgstr "自訂元素"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Group ID"
msgstr "群組 ID"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Click a room or drag and drop a file"
msgstr "點擊一個房間或拖放一個檔案"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Data"
msgstr "資料"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "No Custom Elements Registered"
msgstr "沒有註冊自訂元素"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Ctrl+Click: Pick from map"
msgstr "Ctrl+點擊：從地圖中選取"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Shift+Drag: Move rooms"
msgstr "Shift+拖曳：移動房間"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/MapEditor.tscn
msgid "Shift+Click: Set for the whole room"
msgstr "Shift+點擊：設定整個房間"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/ModeSceneAssign.gd
msgid "Scene name can't be empty."
msgstr "場景名稱不可為空。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/ModeSceneAssign.gd
msgid "Scene name contains invalid characters."
msgstr "場景名稱包含無效字元。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/ModeSceneAssign.gd
msgid "Root node invalid."
msgstr "根節點無效。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Editor/ModeSceneAssign.gd
msgid "File already exists."
msgstr "檔案已存在。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/LayerSelector.tscn
msgid "None"
msgstr "無"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/LayerSelector.tscn
msgid "Unnamed"
msgstr "未命名"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/LayerSelector.tscn
msgid "Double-click to edit name."
msgstr "雙擊以編輯名稱。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid ""
"Discards local map data and loads the external one instead.\n"
"If you made any local changes to the map, they will be lost."
msgstr "捨棄本地地圖資料並載入外部資料。\n如果你對地圖進行了任何本地變更，它們將會遺失。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Saves local map data to the file, overwriting whatever is stored on disk. If you are using version control (e.g. git), this allows you to manually merge changes."
msgstr "將本地地圖資料儲存到檔案中，覆蓋磁碟上儲存的內容。如果你使用版本控制 (例如 git)，這允許你手動合併變更。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Save local map data into a backup file called \"MapData(Copy).txt\", then reloads map data. You can use the backup file to manually merge changes."
msgstr "將本地地圖資料儲存到名為 \"MapData(Copy).txt\" 的備份檔案中，然後重新載入地圖資料。你可以使用備份檔案手動合併變更。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Save Copy and Reload"
msgstr "儲存副本並重新載入"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Metroidvania System Database v.%s"
msgstr "類銀河戰士惡魔城系統資料庫 v.%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Map Editor"
msgstr "地圖編輯器"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Map Viewer"
msgstr "地圖檢視器"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Manage"
msgstr "管理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Reload From Disk"
msgstr "從磁碟重新載入"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid ""
"Map data file was modified externally.\n"
"What action should be taken?\n"
"(hover a button for more info)"
msgstr "地圖資料檔案被外部修改。\n應該採取什麼操作？\n(將滑鼠懸停在按鈕上以取得更多資訊)"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Main.tscn
msgid "Re-save Map Data"
msgstr "重新儲存地圖資料"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "General Settings"
msgstr "一般設定"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Refresh Custom Elements"
msgstr "刷新自訂元素"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Reload and Cleanup Map Data"
msgstr "重新載入並清理地圖資料"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Validate Map Data"
msgstr "驗證地圖資料"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Validate Map Theme"
msgstr "驗證地圖主題"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Export Map Data as JSON"
msgstr "將地圖資料匯出為 JSON"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Edit Database Theme"
msgstr "編輯資料庫主題"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Reset Database Theme"
msgstr "重設資料庫主題"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Validation Result"
msgstr "驗證結果"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Manage.tscn
msgid "JSON File"
msgstr "JSON 檔案"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "No assigned map at: %s"
msgstr "未指定地圖：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Invalid symbol (%d) at: %s"
msgstr "無效符號 (%d) 位於：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Invalid border (%d) at: %s"
msgstr "無效邊界 (%d) 位於：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Passage to nowhere at: %s"
msgstr "無效通道位於：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Potentially unused symbol: %d"
msgstr "可能未使用的符號：%d"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Map data is valid."
msgstr "地圖資料有效。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Cell Shape: %s"
msgstr "單元格形狀：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Rectangle"
msgstr "矩形"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Square"
msgstr "正方形"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Base Cell Size: %s"
msgstr "基本單元格大小：%s"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Theme is missing center texture. Map can't be drawn."
msgstr "主題缺少中心紋理；無法繪製地圖。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Uses unified corners."
msgstr "使用統一角落。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Size mismatch between empty texture (%s) and center texture."
msgstr "空紋理 (%s) 和中心紋理大小不符。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Number of horizontal and vertical borders do not match."
msgstr "水平和垂直邊界的數量不符。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Vertical wall texture"
msgstr "垂直牆壁紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Vertical passage texture"
msgstr "垂直通道紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Vertical border texture at index %d"
msgstr "索引 %d 處的垂直邊界紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Horizontal wall texture"
msgstr "水平牆壁紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Horizontal passage texture"
msgstr "水平通道紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Horizontal border texture at index %d"
msgstr "索引 %d 處的水平邊界紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Wall texture"
msgstr "牆壁紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Passage texture"
msgstr "通道紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Border texture at index %d"
msgstr "索引 %d 處的邊界紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Uncollected item symbol index is greater than number of available symbols."
msgstr "未收集物品的符號索引大於可用符號的數量。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Collected item symbol index is greater than number of available symbols."
msgstr "已收集物品的符號索引大於可用符號的數量。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Symbol %d texture"
msgstr "符號 %d 紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "U corner texture"
msgstr "U 角紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "L corner texture"
msgstr "L 角紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "T corner texture"
msgstr "T 角紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Cross corner texture"
msgstr "對角紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Inner corner texture"
msgstr "內角紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Outer corner texture"
msgstr "外角紋理"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Player location scene is not a Node2D."
msgstr "玩家位置場景不是 Node2D。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Missing player location scene. Player location can't be displayed using built-in methods."
msgstr "缺少玩家位置場景；無法使用內建方法顯示玩家位置。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "Theme is valid."
msgstr "主題有效。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s has invalid height (%d). It should be vertical, oriented towards the right side and match the height of the center texture."
msgstr "%s 的高度無效 (%d)。它應該是垂直且朝向右側的，並與中心紋理的高度相符。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s is wider than half of the center texture. It may cause overlaps."
msgstr "%s 寬於中心紋理的一半；這可能會導致重疊。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s is empty."
msgstr "%s 是空的。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s has invalid height (%d). It should be vertical, oriented towards the right side and height should match the width of the center texture."
msgstr "%s 的高度無效 (%d)。它 dovrebbe是垂直且朝向右側的，並且高度應該與中心紋理的寬度相符。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s is wider than half of the height of the center texture. It may cause overlaps."
msgstr "%s 寬於中心紋理高度的一半；這可能會導致重疊。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s is bigger than center texture. It will stick out of cells."
msgstr "%s 大於中心紋理；它將突出單元格外。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Manage/Validation.gd
msgid "%s is bigger than half of the center texture. It may cause overlaps."
msgstr "%s 大於中心紋理的一半；這可能會導致重疊。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleElement.gd
msgid "Set Collectible Icon"
msgstr "設定可收集物品圖示"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleElement.gd
msgid "Rename Collectible"
msgstr "重新命名可收集物品"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleElement.tscn
msgid "Node Name"
msgstr "節點名稱"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleElement.tscn
msgid "Icon"
msgstr "圖示"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleSettings.gd
msgid "Add Collectible"
msgstr "新增可收集物品"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/CollectibleSettings.gd
msgid "Remove Collectible"
msgstr "移除可收集物品"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Preview Mapped"
msgstr "預覽映射"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Collectible Settings"
msgstr "可收集物品設定"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Collectible Finder"
msgstr "可收集物品尋找器"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Scan Maps"
msgstr "掃描地圖"

#: addons/MetroidvaniaSystem/Database/Viewer/MapViewer.tscn
msgid "Display on Map"
msgstr "在地圖上顯示"

#: addons/MetroidvaniaSystem/EditorExtension/MetSysEditorExtension.gd
msgid "Refresh Adjacent Previews"
msgstr "刷新相鄰預覽"

#: addons/MetroidvaniaSystem/EditorExtension/MetSysEditorExtension.gd
msgid ""
msgstr ""

#: addons/MetroidvaniaSystem/EditorExtension/MetSysEditorExtension.gd
msgid "Pick Scene..."
msgstr "選取場景..."

#: addons/MetroidvaniaSystem/EditorExtension/MetSysEditorExtension.gd
msgid "<Invalid>"
msgstr "<無效>"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Print Object ID"
msgstr "列印物件 ID"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Copy Object ID to Clipboard"
msgstr "複製物件 ID 到剪貼簿"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid ""
"MetSys map has been modified.\n"
"Do you want to save?"
msgstr "MetSys 地圖已被修改。\n是否要儲存？"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "No scene open to check Node."
msgstr "未開啟場景以檢查節點。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "You need to select a single Node."
msgstr "你需要選取一個節點。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Could not determine ID."
msgstr "無法確定 ID。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "ID of the selected Node is \"%s\"."
msgstr "所選節點的 ID 為 \"%s\"。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "ID \"%s\" copied to clipboard."
msgstr "ID \"%s\" 已複製到剪貼簿。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Error!"
msgstr "錯誤！"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid ""
"MetSys restart failed, the singleton still can't be loaded. Make sure the \"MetroidvaniaSystem.gd\" script has no errors.\n"
"\n"
"Common cause of errors are:\n"
"- Using Godot version older than 4.4.\n"
"- Name conflicts with one of the classes.\n"
"\n"
"The plugin will be now disabled. Fix the errors and try again."
msgstr "MetSys 重啟失敗，單例仍然無法載入。確保 \"MetroidvaniaSystem.gd\" 指令稿沒有錯誤。\n\n常見的錯誤原因是：\n- 使用 Godot 版本低於 4.4。\n- 與某個類別的名稱衝突。\n\n外掛程式現在將被停用。請修復錯誤後再試一次。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Runs get_object_id() for the selected Node and prints the result."
msgstr "為所選節點執行 get_object_id() 並列印結果。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Runs get_object_id() for the selected Node and copies the result to clipboard."
msgstr "為所選節點執行 get_object_id() 並將結果複製到剪貼簿。"

#: addons/MetroidvaniaSystem/MetSysPlugin.gd
msgid "Scene File"
msgstr "場景檔案"
